---
title: Mithelfen
keywords: Youthweb-API, Contributing, Contribute
tags: [getting_started]
summary: "Hilf mit, die Youthweb-API zu verbessern"
sidebar: api_sidebar
permalink: api_guideline_contribute.html
folder: api
---

Du kannst mithelfen, die Youthweb-API zu gestalten, indem du an diesem Projekt mitarbeitest. Du kannst Fehler melden, Features vorschlagen oder bei der Dokumentation helfen. Wenn die geplante API auf dem Live-Server von Youthweb umgesetzt ist, bekommt die API einen neuen [Tag](https://gitlab.com/youthweb/youthweb-api/-/tags).

## API

Um Bugs oder Features zu testen, solltest du die Änderungen lokal testet. Dazu benötigst du [PHP >= 7.4](http://php.net/) und [Node.js 10 mit npm](https://nodejs.org/de/download/).

### Installation

1.) Forke dieses Projekt in deinen eigenen Account.

2.) Clone das Projekt mit ```git clone git@gitlab.com::<username>/youthweb-api.git``` und wechsle in das neue Verzeichnis.

3.) Installiere Composer und alle Abhänigkeiten:

  ```
  curl http://getcomposer.org/installer | php
  php composer.phar install
  ```

4.) Installiere die npm-Abhängigkeiten und starte den Mock-Server:

  ```
  npm install
  npm run server
  ```

Der Mock-Server muss während der Tests im Hintergrund laufen. Starte ihn daher am besten in einem eigenen Terminal.

5.) Teste deine API mit ```npm test```. Wenn die Tests erfolgreich durchlaufen, dann ist alles richtig installiert.

### Änderungen

Du kannst jetzt deine gewünschten Änderungen im [API-Blueprint](apiary.apib) durchführen und diese mit einem [Behat-Feature](features/apiblueprint) absichern. Vergiss nicht, deine Änderungen zu testen:

```
npm test
```

Anschließend kannst du deine Änderungen mit einem Pull-Request einreichen.

## Dokumentation

Die Dokumentation befindet sich im Order [/docs](https://gitlab.com/youthweb/youthweb-api/tree/master/docs) und wird dank der Gitlab-Pages automatisch deployed. Wenn du Fehler korrigieren oder Ergänzugen einreichen möchtest, dann freuen wir uns auf deinen Pull-Request.

{% include links.html %}
